迪士尼高層Kevin Mayer跳槽成為抖音CEO 曾為迪士尼CEO大熱人選

〔財經頻道／綜合報導〕中國字節跳動（ByteDance）的影音平台抖音（TikTok）因其內容審查、用戶隱私等疑慮，在亞洲、美國受到關注。抖音週一則宣布，迪士尼的影音串流平台「Disney+」負責人邁耶（Kevin Mayer）將接任抖音執行長，迪士尼股價盤後跌近1%。

《CNBC》報導，邁耶除抖音執行長，還將擔任字節跳動營運長，自6月1日起生效。邁耶表示，迪士尼是1家了不起的公司，但他不再年輕，擔任抖音高層是個很好的機會。

在前執行長艾格（Bob Iger）確定交棒給查佩克（Bob Chapek）前，邁耶是呼聲最大的人選之一，亦是促成交易的第一把交椅，過去10年半幫助迪士尼收購盧卡斯影業、星際大戰系列、皮克斯、漫威、21世紀福斯等。取得巨大成功的Disney+的串流技術供應商BAMTech也是由邁耶出手收購。

而邁耶的位置由資深高層、迪士尼樂園總裁坎貝爾（Rebecca Campbell）接任。邁耶表示「他確定迪士尼有能人把持，才敢離開迪士尼，坎貝爾是出色的領導者」。至於抖音的隱私和審查疑慮，邁耶有自信能處理這些問題，數位平台普遍都面臨這些挑戰，迪士尼隱私方面的問題也處理得很好。

舔共

投共confirmed

抖音都請左好多美國行業龍頭公司嘅猛人

It appointed former Microsoft intellectual property chief Erich Andersen as global general counsel in January, after hiring Vanessa Pappas, a veteran YouTube executive, to run its U.S. operations last year.

請佢就係洗底同公眾講冇後門程式